﻿\input{headerA4.tex}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{minibox}
\usepackage{listings}
\usepackage{polski}
\newcommand\tab[1][0.15in]{\hspace*{#1}}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate]{itemsep=0mm}
\setlist[itemize]{itemsep=0mm}

\begin{document}
\onehalfspacing

%+Title
\title{Adaptacyjny parsing LL(*): moc dynamicznej analizy }
\author{ Terence Parr, University of San Francisco, parrt@cs.usfca.edu \and  Sam Harwell, University of Texas at Austin, samharwell@utexas.edu \and  Kathleen Fisher, Tufts University, ksher@eecs.tufts.edu}
\date{19 sierpnia 2017}
\maketitle
%-Title

\def\chapabshead%
{%
  \typeout{Abstract}
  \centerline{\bf Abstract}
  \addcontentsline{toc}{section}{Abstract}
  \singlespacing
  \baselineskip=14pt
  \noindent
}% End \chapabshead

\begin{translation}
Tłumaczenie na język polski: Andrzej Borucki; oryginalny dokument `Adaptive LL(*) Parsing: The Power of Dynamic Analysis`
\center\href{http://www.antlr.org/papers/allstar-techreport.pdf}{http://www.antlr.org/papers/allstar-techreport.pdf}
\center Licencja:
\center\href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/legalcode}{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/legalcode}
\center\href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/legalcode.pl}{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/legalcode.pl}
\center Pliki do zbudowania na githubie:
\center\href{https://github.com/borneq/ALL-translation-pl}{https://github.com/borneq/ALL-translation-pl}
\end{translation}

%+Abstract
\begin{abstract}
    Pomimo postępów wprowadzanych przez nowoczesne strategie analizy składniowej, takie jak PEG, LL(*), GLR, i GLL, analiza składniowa nadal pozostaje nierozwiązanym problemem. Istniejące podejścia cierpią na szereg niedociągnięć, w tym trudności wspierające efekty uboczne akcji osadzonych, powolność i/lub nieprzewidywalną wydajność, oraz sprzeczne strategie dopasowania. Artykuł ten przedstawia strategię analizy składniowej ALL(*), która łączy w sobie prostotę, skuteczność i przewidywalność konwencjonalnych zstępujących parserów LL(k) z siłą mechanizmów GLR odnośnie analizy decyzyjnej. Kluczową innowacją jest nakierowanie analizy gramatycznej na działanie podczas czasu parsowania, która umożliwia ALL(*) obsługę wszelkiej nielewostronnie rekurencyjnej bezkontekstowej gramatyki. ALL(*) ma złożoność czasu parsowania teoretycznie O(n4), ale konsekwentnie działa liniowo na gramatykach wykorzystywanych w praktyce, wyprzedzając ogólne strategie, takie jak GLL i GLR o rzędy wielkości. ANTLR 4 generuje parsery ALL(*) i obsługuje bezpośrednią lewostronną rekurencję poprzez przepisanie gramatyki. Powszechne stosowanie ANTLR 4 (5000 pobrań miesięcznie w 2013) dostarcza dowodów, że ALL(*) jest skuteczne dla szerokiej gamy zastosowań.
\end{abstract}
%-Abstract

%+Contents
\tableofcontents
%-Contents
\input{1.tex}
\input{1_1.tex}
\input{2.tex}
\input{2_1.tex}
\input{2_2.tex}
\input{2_3.tex}
\input{3.tex}
\input{3_1.tex}
\input{3_2.tex}
\input{4.tex}
\input{4_1.tex}
\input{4_2.tex}
\input{4_3.tex}
\input{4_4.tex}
\input{5.tex}
\input{5_1.tex}
\input{5_2.tex}
\input{5_3.tex}
\input{5_4.tex}
\input{6.tex}
\input{7.tex}
\input{7_1.tex}
\input{7_2.tex}
\input{7_3.tex}
\input{7_4.tex}
\input{8.tex}
\input{Bibliography.tex}
\appendix
\input{A.tex}
\input{B.tex}
\input{B_1.tex}
\input{B_2.tex}
\input{B_3.tex}
\input{B_4.tex}
\input{C.tex}
\input{C_1.tex}
\end{document}
